<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>mentaComunicación</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on mentaComunicación</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 12 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Senado2.0. Una radiografía del ecosistema legislativo en Twitter</title>
      <link>/2019/12/12/senado2-0/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/12/12/senado2-0/</guid>
      <description>## Warning: package &amp;#39;knitr&amp;#39; was built under R version 3.5.2 (Análisis del equipo de datos de mentaComunicación1)
Un \(46\%\) de los usuarios de internet activos en Argentina manifestaron utilizar Twitter. Ello ubica a la plataforma en el cuarto lugar entre redes sociales y la sexta posición si se tienen en cuenta los servicios de mensajería. No obstante, esta plataforma es la preferida por la política (que encuentra un espacio para comunicar sin intermediación), por el periodismo (que se sirve de lo que los políticos publican allí como fuente de información) y por analistas (dada la disponibilidad y apertura a grandes volúmenes de información).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interacciones en Twitter</title>
      <link>/2019/11/13/interacciones-en-twitter/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/11/13/interacciones-en-twitter/</guid>
      <description>Análisis del equipo de datos de mentaComunicación1
Twitter es la plataforma preferida para el análisis de datos políticos en redes. Hay por lo menos dos razones que lo explican: (a) es allí donde la mayoría de los dirigentes políticos se expresan (y, por ende, donde el público que consume información política interactúa); y (b) es la red que disponibiliza libremente grandes volumenes de información.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>menta Comunicación</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Thu, 05 May 2016 21:48:51 -0700</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Este blog es un espacio para compartir ideas e investigaciones del equipo de datos de mentaComunicación. Algunos de nuestros desarrollos abiertos al público son:
 mentaBuzz: Explorador autómatico de noticias en los portales digitales de medios de mayor alcance de Argentina.
 i.menta: Aplicación interactiva para visualizar el índice menta de características socioeconómicas de Argentina por radio censal.
 InteligenciaElectoral: Herramienta interactiva para la visualización de resultados de las elecciones presidenciales de Argentina (2015 – 2019)</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>