<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on mentaComunicación</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on mentaComunicación</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Fri, 20 Dec 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Diputados2.0. Una radiografía del ecosistema legislativo en Twitter</title>
      <link>/2019/12/20/diputados2-0/</link>
      <pubDate>Fri, 20 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/12/20/diputados2-0/</guid>
      <description>(Análisis del equipo de datos de menta Comunicación1)
La conformación de un nuevo cuerpo legislativo para los próximos dos años en Argentina nos motivó a hacer un análisis de la estructura, funcionamiento e interacciones de las cuentas de Twitter de los legisladores nacionales que conformarán el Congreso de la Nación durante el periodo 2019 - 2021.
Tal como hiciéramos respecto a las cuentas de legisladores pertenecientes al Senado de la Nación (disponible acá), en los siguientes apartados nos proponemos hacer una radiografía de la Cámara de Diputados.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Senado2.0. Una radiografía del ecosistema legislativo en Twitter</title>
      <link>/2019/12/12/senado2-0/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/12/12/senado2-0/</guid>
      <description>(Análisis del equipo de datos de menta Comunicación1)
Un \(46\%\) de los usuarios de internet activos en Argentina manifestaron utilizar Twitter. Ello ubica a la plataforma en el cuarto lugar entre redes sociales y la sexta posición si se tienen en cuenta los servicios de mensajería. No obstante, esta plataforma es la preferida por la política (que encuentra un espacio para comunicar sin intermediación), por el periodismo (que se sirve de lo que los políticos publican allí como fuente de información) y por analistas (dada la disponibilidad y apertura a grandes volúmenes de información).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interacciones en Twitter</title>
      <link>/2019/11/13/interacciones-en-twitter/</link>
      <pubDate>Wed, 13 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2019/11/13/interacciones-en-twitter/</guid>
      <description>Análisis del equipo de datos de mentaComunicación1
Twitter es la plataforma preferida para el análisis de datos políticos en redes. Hay por lo menos dos razones que lo explican: (a) es allí donde la mayoría de los dirigentes políticos se expresan (y, por ende, donde el público que consume información política interactúa); y (b) es la red que disponibiliza libremente grandes volumenes de información.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>